<<<<<<< HEAD
# Лабораторная работа №1

## Задача №0. Выбрать онлайн-ресурс для обработки

Требуется выбрать уникальный в рамках потока сайт (проще всего будет работать с новостными источниками).

## Задача №1. HTML Crawler [2 балла]

Требуется сделать программу, которая по заданному в ней URL получает список 
заголовков этой страницы и сохраняет в файл в формате json: `articles.json`.

```json
{
    "url": "https://lenta.ru/rubrics/sport",
    "creationDate": "2019-09-19",
    "articles": [
        {
            "title": "Amazing news about MMA"
        },
        {
            "title": "Champions League Finals"
        }
    ]
}
```

Рекомендация: разбить код на следующие логические блоки (функции):

1. `get_html_page(url)` - должна быть валидным HTML
2. `find_articles(html_page)` - возвращает массив заголовков
3. `publish_report(path, articles)` - сохраняет массив заголовков в виде JSON 

Для получения страницы использовать модуль `requests`, для обработки страницы `BeautifulSoup`,  для сохранения в JSON - модуль `json`, а для даты модуль `datetime`.

## Задача №2. Unit tests for Crawler [2 балла]

Требуется написать unit test-ы на Crawler:

1. тест на структуру файла - должен содержать УРЛ, список статей с как минмум одним элементом, который содержит заголовок.
2. тест, что на тестовой странице обнаруживаются все заголовки (предполагается, что типовая страница будет сохранена)
3. тест, что get_html_page получает страницу для работающего УРЛА

## Задача №3. Automate unit tests for Crawler [2 балла]

Требуется автоматизировать unit tests - с использованием Travis CI. Репозиторий должен быть зарегистрирован на этом сервисе, на каждый коммит в репозиторий происходит запуск юнит тестов. 

## Задача №4. Web-server [2 балла]

Требуется реализовать веб-сервер. Сервер - программа, которая реагирует на внешние запросы из браузера. При запуске сервера обязательно запускается crawler. Больше json не меняется, до следующего запуска сервера.  

## Задача №5. HTML report built on templates [2 балла]

Рекомендация: использовать flask в качестве фреймворка для написания сервера.

Требуется реализовать шаблонную HTML страницу. При заходе на `http://localhost:8000` открывается HTML страница, содержащая URL источника и нумерованный список заголовков

```html
<ol>
    <li>Amazing news about MMA</li>
</ol>
```
=======
# Лабораторные работы для 3-го курса БИ (2019/2020)

В рамках предмета 
["Технологии разработки прикладных приложений"](https://www.hse.ru/edu/courses/292719529) 
в НИУ ВШЭ - Нижний Новгород.

## Преподаватели

* [Демидовский Александр Владимирович](https://www.hse.ru/staff/demidovs)
* [Таркан Ярослав Андреевич](https://www.linkedin.com/in/yaroslav-tarkan-857ba3171/)

## План лабораторных работ

1. [Построение обработчика новостного сайта в виде простейшего веб-сервера](./lab_1/README.md)
2. [Обновление содержимого веб страницы по кнопке и разворачивание сервиса в публичном доступе](./lab_2/README.md)

## Дополнительные задания (+1 балл к итоговой оценке)

1. 2+ источника (пользователь должен задавать из выпадающего списка источник). 

> Note: пользователь не может ввести произвольный сайт для парсера. Вы лишь предоставляете ему альтернативный источник информации.

2. Автоматические UI тесты.

3. Single Page Application (SPA) вместо шаблонов для выдачи информации пользователю.

4. Использовать обновление списка новостей в реальном времени без обновления страницы. Используя механизм `websockets`. 

## Материалы

* [Презентация к практическому занятию №1](https://yatarkan.github.io/bi-hse-2019-practice-1/)
* [Презентация к практическому занятию №2](https://yatarkan.github.io/bi-hse-2019-practice-2/)
>>>>>>> 3ea46c81cc46269b80acae1e3eba03fc641e2aae
